頭條講「東亞病夫」3記者被取消記者證 53 名 WSJ 記者聯署：不如改標題+道歉啦

Wall Street Journal reporters protest ‘sick man’ headline in Wall Street Journal

By Paul Farhi
February 22, 2020 at 6:07 PM EST

The Wall Street Journal’s China staff is urging the newspaper to apologize for a headline that prompted the Chinese government to expel three of its journalists this week.

The headline in question — “China Is the Real Sick Man of Asia” — appeared on an opinion column written by academic and foreign affairs specialist Walter Russell Mead in the Journal on Feb. 3.

Chinese officials and ordinary citizens have protested that “sick man” is a racist phrase .

The protests led the government on Wednesday to revoke the press credentials of three Journal reporters, giving them five days to leave the country in the largest such action against Western journalists since 1989.

The Journal has expressed “regret” over the headline but has not apologized or amended it.

“We . . . ask you to consider correcting the headline and apologizing to our readers, sources, colleagues and anyone else who was offended by it,” said an email sent on behalf of Journal employees by Jonathan Cheng, the Journal’s bureau chief in Beijing.

The email added, “This is not about editorial independence or the sanctity of the divide between news and opinion.”

The email, sent Thursday, was signed by 53 members of the Journal’s China staff and “other colleagues involved in our coverage,” it said. Cheng was not among its signatories.

不如食屎算啦

傻閪, 跪左D人仲信唔信你新聞編輯自主

聯署去跪 ?

聯署一般為左反抗 , 而家聯署去跪

跪黎做乜9
係唔係大把生意大把錢收埋左係支那

垃圾左膠乜都唔識以為真係offend到中國人，實際上你唔幫中共含撚就已經等於冒犯中國，左膠真係病毒黎

綏靖政策

自己審查

太天真

佢地聯署反抗緊個唔肯跪嘅上司

左膠三寶
新聞自由
只限用於美國
中共國不適用

以為你講SJW
不過美國啲SJW向來支持反美暴政

入鄉隨俗，人哋冇新聞自由所以要尊重翻

左膠真係欺善怕惡, 無原則可言

自己報館記者聯署先好笑
閹我啦仲唔閹

黃店就來唔得啦，黃色經濟就來死啦

你跪咗第一次，以後就任佢魚肉

The Wall Street Journal’s China staff is urging the newspaper to apologize for a headline that prompted the Chinese government to expel three of its journalists this week.
大家唔好激動住
根本係中國人

有蛇自己出洞, 快D

東亞病夫英文點譯?
China Is the Real Sick Man of Asia?

東亞病毒
命運共同體

Sick Man of Asia 囉

跪咗就變美洲懦夫

真係好反智

全部都係支那人

The email, sent Thursday, was signed by 53 members of the Journal’s China staff

China staff 定chinese staff?

幾時同呀侵道歉?

完全唔明點解東亞病夫會係歧視用語

跪左就真係東亞病夫

up

Send email 個 China Bureau Chief 叫
Jonathan Cheng
睇名疑似香港人嚟

多謝隻死力加
佢在任嗰幾年真係搞亂晒個世界

China Staff 入面可以有 Chinese Staff
但係未必全部

炒撚晒班支那staffs 啦，好明顯全部都係共匪

China staff
明哂

應該係支那人

china staff

左膠仆街死啦

Cheng有可能係蝗語拼音姓程

location: Beijing

China Is the Real Sick Man of Asia

原文

西美病夫

“sick man” is a racist phrase

FCed, 識講廣東話嘅, 香港分部 intern, 姓 Cheng

53名WSJ 支那編採記者

想救立場、蘋果之類既就睇一睇 改一改

1.喺連登貼新聞貼返link 比人賺click rate廣告費 (只限非親共/黃營媒體)同埋盡量唔好講哂所有內容 鼓勵人click入去睇

2.見到內容農場文唔好理 尢其fb好多文宣大台都係咁 仲好多時cap圖抄新聞就算 link都唔比

3.未fact check既野保持距離 避免過於肯定 保持獨立思考 杜絕假新聞 不要過於相信陰謀論

第1、2點例如 金水、香港地、巴打絲打facebook club呢啲最鍾意cap新聞圖就post上去 搞到蘋果立場冇哂錢賺

［黃色新聞圈］香港人 肯 撐 良 心 傳 媒 未，肯唔好扼殺佢地未

- 分享自 LIHKG 討論區 求幫推

China Bureau Chief 唔係北京就上海架啦
但係似香港人調職過去

香港FCC都出咗聲明
The Foreign Correspondents’ Club of China expresses its deep concern and strong condemnation over China’s decision to cancel the visas of three foreign correspondents from the Wall Street Journal’s Beijing bureau, in direct retaliation for an opinion article published by that newspaper, by an author based outside of China.

左膠中招

intern咁串

交俾fbi做下bg check啦

明明篇文係講中國 finance

證明小農DNA唔係中國人獨有

「看網友評論：你們香港人顯然不了解中央政府對港獨的定義。
目前中央政府將只要不跪下做奴才的全都定義為港獨。
等你們全都跪下了，中央政府會將跪的姿勢不正確的定義為港獨。
等你們跪下的姿勢都符合要求了，中央政府會將跪著臉上沒有笑容的定義為港獨。
等你們跪著笑著對時候，中央政府會將心裡沒有全然服從的定義為港獨。
⋯⋯⋯
現在香港人明白什麼是港獨的定義了嗎？」

係好耐之前入 WSJ 嗰陣做香港分部 intern
而家做到 China Bureau Chief 喇

澳門機場飛到歐洲未？

唔該晒上面個柒頭幫手推 Post

你真係好低智澳狗又不意外

好想佢繼續幫我推 Post

同中國建交 != 要跪地含中共

死開啦
澳狗咁叻做乜用連登？

用微博唔好？咁憎香港人開乜撚連登賬

自由神像?

澳狗鍾意食屎仲要叫人食埋一份

加拿大土生土長嘅華裔

加狗

萬里長城滿虧佬 東亞病漢死得早

如果縮，老共會再踩多腳

弱智低等動物澳門畜咁唔滿意咪去連登啦
建議香港人開嘅所有網站都唔好去呀

開翻個防火牆圍住自己最安全

係喎睇漏呢句添，自膠

又跪？執柒咗佢啦

所以美國人唔准講英文？
廣東話支那註咗冊㗎？

Sick Man of East Asia

強國人

死出連登啦

CIA可以查下呢53個人

係WSJ既中國記者想公司跪公司會唔會理你啊

一班洋左膠會支持嫁

中國員工要求自己公司跪公司會唔會理佢啊

我係你 reader, WSJ 唔好改呀

而家係China staff Vs US staff.......
標頭係借意，限制五間紅媒先係真.....支那紅媒都成日唱衰美國，美國就 take it easy.......

回應「東亞病夫」唔你應該做啲強人表現？竟然以驅逐記者回應，一身山洞野人味……皇帝的新衣果然……

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

Journal’s China staff, no surprise

點解個reply無人dislike🤦🏻‍♂️幫幫手啦
BTW五毛已block

玩具台5毛 ID: 警品顧客（真香）

垃圾左膠

聯署叫人脆真係on99

好多人一早block左條低級五毛(應該一毛都無)，連五毛基本功扮黃玩分化都唔識玩

應該又係中国人

唔怪得知無人dislike原來係dislike唔撚到
呢條五毛真係柒到我要完全封鎖嗰隻（有啲輕啲嘅譬如Peter我都係封局部）
BTW起佢底佢又好似鬧過澳門 好似東方咁神神化化架喎

點撚解呢個post竟然會咁撚多dislike連登係咪真係咁撚多五毛及/或左膠真係咁嘅話真係會搞到我心灰意冷直接del AC架

Dislike係俾抗議果班左膠共諜

跟本自從nba個單後，右派嘈咗啦

唔關事嘅，有啲 Like 係俾個 post, 有啲 Dislike 係俾件事

其實連登嘅新聞 Post 不嬲都冇咩慣例點為之 Like/Dislike，多 Like/Dislike 都未必代表啲咩

*嗰班左膠同共諜
吓乜連登係咁嘅規矩架咩
唔係因為樓主出post貼link的堆共諜同左膠出嚟屌所以要like佢個post咩
BTW多謝巴打你reply得我咁貼😚

53 members of the Journal’s China staff and “other colleagues involved in our coverage

吓乜連登係咁嘅規矩架咩
唔係因為樓主出post貼link的堆共諜同左膠出嚟屌所以要like佢個post咩

BTW thx for reply

根本右派先係美帝嘅真•愛國者🇺🇸❤️

連登新聞嘅 Like Dislike 冇咩系統
唔係 Youtube 嗰種要 CLSS

所以之前有巴打提議 Like Dislike 決定上熱門
結果俾人屌，因為新聞 Post 根本就唔係咁玩

有馬拉同事姓cheng同識廣東話
未必一定hk人

唔係不嬲架咩

我睇漏咗尾二嗰句
加拿大華人嚟

踩港撚收皮啦

我從來都無話過唔係不嬲

block撚咗條澳豬五毛啦 一勞永逸

原來係引戰撚

其實係你個邏輯有問題
我都唔憎美國用Facebook YouTube有咩問題

反而你咁憎香港人 仲要專登喺連登開賬
引戰刷存在感 你人生真係悲哀

多謝手足提醒
不過Block咗都要屌

Cd rom唔知
睇得多會以為班on9垃圾三毛係主流

連登有得report架咩？

左膠同支共都係地球大毒瘤嚟

sor我full block咗report唔到

full block咗

炒晒班支那人啦

屌你老母真係要回到WWII炒撚曬班黃皮豬兼送撚曬佢哋入集中營先得
自己館嘅記者妨礙返自家新聞自由都有嘅
簡直地球毒瘤
BTW 就咁sick man應該唔係問題 應該係佢成句sick man of asia先出事（係左膠眼中）

女權
歐美：男女不公
穆斯林國家：沒事兒 人地文化要尊重

你都左膠？

咁如果按歐美自由派標準共匪剿殺西北回鶻人其實係好事

不嬲對舐支黑鬼無好感應該返去做奴隸最好

吓

Sick man of asia之前已經有sick man of Europe講土耳其同奧匈帝國
唔通佢哋自我種族歧視

睇清楚內文先屌啦
53個都係支那人黎

全部都係中國人，唔怪得

同埋佢有講明係'China is the sick man of asia'
左

奧匈白人嚟架
難怪啲人話左膠無common sense

又係普世左膠

垃圾樓生misleading! 明明重點係China Staff 唔寫標題！China staff 就可以不理！

係咪怕個3個走咗其他53個要去中國做記者???

知仲講就真係腦殘者無藥醫也

奧地利人咪又係歐洲人

你話依句諷刺成個東亞人喎
咁原本嗰句都係諷刺緊成個歐洲人(?)

內文都冇話全部係支那人
China Staff 係指喺中國分部工作嘅 WSJ 員工
入面乜人都有 （當然唔排除支那人佔多啲）

問題兩個context已經有本質性嘅分別
黑猩猩係包曬成個膚色
但東亞病夫呢句歷史phrase係歷史上嘅context只係包支那人甚至連扶桑倭寇都攞埋嚟用
做左膠前唔該至少先熟讀歷史

可惜你無土耳其唔係自我歧視但奧匈係白人就變咗會係
唔敢相信自己竟然要做啲咁小學生level嘅解釋🤦🏻‍♂️唯腦殘者無藥醫也

有啲 但係呢個無

問題係「東亞病夫」依四隻字係針對緊個種族，
而唔係個政府或者政策

咁到底土耳其同奧匈係咪歐洲人嘅自己友

唔係想串你 但係覺得你邏輯有啲混亂

你咁玩曬啦 呢條左膠block得 根本強詞奪理打橫嚟講詭辯
人哋同你講種族歧視你就同人講種族內部不和

而加就係有53個WSJ 記者認為 Sick man of Asia 依然種族歧視

奧匈係 根本呢條左膠讀迷信堪輿讀上腦支那嘢真係害人不淺

我身邊個個人都係咁睇架啦你唔信係連登度問下 再唔係問下有幾多個香港人覺得你啱
叫我問啲好似你咁嘅腦殘白鬼左膠？實答有變架啦腦殘左膠呢樣嘢就真係無分種族嘅

咁咪係囉 之前同你講咗東亞病夫根本剩係針對支那人 唔關其他東亞民族事 你死都要拗東亞病夫係針對種族而非國家自打嘴巴

答咗呢個先啦thx

問題佢無點解你會覺得變咗咁腦殘

真係好垃圾

中國人都唔會睇wsj

你覺得有嘅話可以舉例
BTW 就算你覺得佢有 剩係以今次嘅context嚟睇 一開始已經bold起咗佢今次白紙黑字剩係指出支那 再加埋佢段新聞內容係講疫情 好難會有正常人會覺得佢唔係剩係指支那

你已用j突破了盲腸

唔好用「東亞病夫」
用「撒4中囯人」做標題
全世界各國一呼百應

死賤種就係呢種
係自由世界支持獨裁暴政

即係東亞以外嘅人講=歧視整個東亞
東亞人講sick man of China=歧視大陸人only?

你個differentiation都幾特別
會唔會係你同偉大嘅黨媒都諗得太多呢

屌你你咪搵啲扶桑人高麗人去查詢下 睇下佢地有幾多個覺得東亞病夫個term係關佢哋事叫你比實際例子又比唔撚出
同埋我咪講撚過 東亞病夫有歷史context 黑猩猩無
同樣今次段新聞有疫情context 黑猩猩亦無
你呢類係要攞兩樣不可比嘅嘢嚟比較嘅詭辯撚真係好撚乞人憎兼夾on9 on9過之前係港隊對日本場波攞塊東亞病夫牌出嚟 話諗住鬧日本人係東亞病夫嗰條柒頭

呢條友on9大支那膠嚟

ching咁你咪講囉
你套rules係咩先

成日用啲好似好關事嘅例子
不如直接講下唔同人用sick man of china個phrase會構成點樣嘅歧視？

改做
中國人絕對唔係東亞病夫

你又諗住係度散播大支那民族主義牙大支那膠？
「叫乜撚嘢自己做香港人呀 梨係蚛蟈人呀 咁撚中意外國 你試下出國問下班死鬼佬呀 佢哋個個都當你黃皮豬咋...」

愛支病

係typo

咁你答得未？

what7ever你仍然1係一條唔撚識睇context嘅腦殘

原來係死澳狗唔怪得知咁大支那民族主義啦
快撚啲死撚返你個濠鏡澳去舐共啦澳匪
(Show Blocked User - 玄學大師詹惟中)

你未答我第二段問題呀
context呀
死澳狗

篇文內容無問題。係個標題衰D

“事實好多外國人剩係當你Chinese”
事咩實呀屌你老母 我識得嘅每一個外國人都識得香港同支那嘅分別呀 係你成世縮係賭場島裡面先以為人哋唔識分咋 我係英國讀預科架濠底之蛙
BTW你即係認咗你係大支那民族主義啦 咁你應該知道你呢類意識形態係連登好難唔會比人屌 我唔出都大把人排住隊見伯母

BTW 就算你覺得佢有 剩係以今次嘅context嚟睇 一開始已經bold起咗佢今次白紙黑字剩係指出支那 再加埋佢段新聞內容係講疫情 好難會有正常人會覺得佢唔係剩係指支那

係咪盲架死澳狗

話人東亞病夫之後跪人

咁跪法 WSJ 係咩呢

係咩？ 咁就唔會咁多香港人俾人歧視啦傻鳩

起碼我係真係走出過世界呀係你條死澳狗一世人都縮係仲細過香港嘅濠島 連島都未出過 一個外國人都未見過就以為自己知外國人點諗點睇嘢
濠底之蛙真心無得彈

講撚到得你出過去咁

我咪舉曬例子反駁埋你嗰啲所謂point似乎係你個腦殘咗喎澳狗

有撚？係咪思覺失調

講過我預科係英國讀架盲雞爬文啦屌

唔好咁講人啦，人地覺得自己好勁邏輯好好嫁，你咁講人佢會好無面嫁，你睇佢講廣東話唔知點解加個省字係中間就以為得廣東人先講廣東話就知佢天才啦，所以我地要話自己講香港語，英語只有英國人講，美國人講個隻叫美語
要注意，香港語入面大陸叫支那，英語入面稱大陸叫china，而美語入面稱大陸叫chi-na
係佢眼中中國歷史得70年嫁炸，而香港割比美國之前係唔存在嫁，所以咪話覺得香港人講廣東話唔正常囉

一隻聲稱歐洲籍（實際係想要但攞唔到）嘅澳狗話一個素未謀面嘅BC持有人未出過外國會唔會太好笑太on9
仲要打錯字

係你無姐 澳狗

佢白紙黑字話我無出過去
連中文都廢過一個讀GCSE嘅鹹水仔情何以堪

highlight 返CHINA STAFF啦

Journal’s China staff
全部都係中國人嚟的嗎

佢話我講撚到自己出過去即係懷疑我無出過去咁解呀
反問反諷都唔撚識你啲中文真係廢過讀GCSE出身嘅 難怪你唔撚識個醜字點寫

我本護照係二百年光榮神聖大不列顛帝國架 你快啲躝返佢南歐爛地含葡撚食鹹魚啦澳狗爛鬼屎坑歐豬國唔值錢 依家剩係剩低鹹魚同廉價condom咋

其實未必。例如上一任 China Bureau Chief 都唔係華人。

點呀見到我本神聖不列顛帝國護照未呀死臭雞 你塊西窿臭撚過葡狗鹹魚呀

有你又當睇唔到又唔信

你閱讀理解係咪0分

我想講歐盟勁撚過你過英國護照多多聲

佢英國讀預科咋 講到自己好勁咁 咪又係個戇鳩仔

講到英國係美國咁

真係連新聞都唔睇嘅濠底之蛙Boris johnson傾掂咗數唔使硬脫歐 英國仲可以免簽去歐盟呀
剩係神聖不列顛帝國可以Commonwealth免簽已經贏你成條十月初五街
不過你個歐盟都好快散架喇
仲有我寫得歐豬即係代表佢係歐洲啦濠底之蛙有無文盲成咁
歐洲≠南歐真係濠底之蛙先有嘅邏輯嚟

睇佢啲理解能力都知佢老母生左個弱智仔

我讀咗成五年書都無見過你又攞唔出證據

咁你都攞唔出啦

我諗你中文閱讀理解仲廢過英國gce出身嘅先應該羞家

咪睇歐盟捱得幾耐

以後就唔得喇好葡萄呢係咪

你就咁講就當證據 傻完未

都係 大撚把白人投共啦

笑死 照你咁講你都認歐盟勁過英國

你連咸水都未浸過呀臭雞 唯一想同外國接觸嘅就等食洋腸啦你

睇黎你真係唔撚識

講到葡萄牙國力好強咁還清啲債先好講嘢啦

唔知仲以為你本鹹魚護照好有用咁
梵蒂岡護照都覺得珍貴 食鹹魚食忽咗？

就算英國勁都唔關你班on9 事啦
香港出世當正自己英國人影半護照上網
幾on9先會咁做
等同一個鬼佬影中國／日本護照打飛機

睇你啲閱讀理解能力連gce仔都勁唔過 都知你老母生咗件只能援交為生嘅臭雞

On9

佢自我中心到

屌你老母真係柒到歐洲包括南歐呀
你出街問人鹹魚國屬唔屬於歐洲無正常人會答唔屬於
係你啲咁on9嘅濠底之蛙先會人哋話葡萄牙係歐洲嘅一部分你話「唔係 係南歐先啱」

蕭生最近有講，東亞病夫原本就係錯譯，sick man of europe之前都有用過，係指一個國家，唔係指人

推
左膠

我以前本身都以為英國唔會脫歐 脫完之後又以為唔會搞得掂 文翠珊時我又以為Boris唔會上到台
你1繼續慢慢以為啦你

我幾時有講過？疱疹上眼？

無得再去英國做嘢 嬲嬲豬唷~~~

講歷史講國際地位影響力都係英國高過葡萄牙多多聲啦

梵蒂岡最多剩係歐盟去到連葡萄牙都多唔過

你哋知唔知gce中文試咩水準？不過我估澳狗都係唔會知

「仲有葡萄牙叫係南歐 屌你老未真係鄉下仔黎,冇啲常識」
咁如果我無講錯（葡萄牙係歐洲歐豬）嘅話你打呢句做乜撚嘢呀葡萄牙鄉下鹹魚啲廉價condom太劣質搞到你中膠毒上腦？
PS 葡萄牙鄉下鹹魚連屌你老味都唔識打

仲有 你話英葡免簽一樣 source？
以及 就算一樣 咁就當兩邊咁高咁大啦 論歷史論國力論國際影響力同地位 你攞一個歷史上頂峰都最多只有中等影響力嘅南歐侏儒 同一個曾經稱霸地球兩個世紀嘅大帝國比
就算依家英國國力不如以往 影響力嘅話至少事頭婆仍然名義上統治住加澳紐同一大堆其他小國 事頭婆一企起身全球四分一國家都要比佢幾分薄面
論文化 佢嘅語言、文化、政治法律制度亦都成為咗好多地方嘅無價傳家寶 語言更加係變成全球嘅lingua franca 呢啲方面嘅影響力 葡萄牙有都未曾有過

你知唔知gce中文試咩水準？不過我估澳狗都係唔會知

WSJ

我亦從來無講過歐洲等於南歐囉
睇返啲對話 我諗你係質疑我叫葡萄牙做南歐呢個講法 咁我諗你係覺得應該叫西歐 但其實兩個分法都無錯
你叫西歐主要係地理分法
我叫南歐係用人文分法 按照呢個分法歐洲得3 part
北歐Germanic 南歐Greco-latin 東歐Slavic
葡文係拉丁係 文化都係歸南歐

email sent on behalf of Journal employees by Jonathan Cheng, the Journal’s bureau chief in Beijing.

Cheng was not among its signatories.

Jonathan Cheng先係未跪果個
係佢啲員工sent出黎既..清啲英文

啱啱解返去舉報 依家再block

即係歐豬鹹魚係度支式無source無料鳩吹

appeasememt policy work 架咩?

點夠东京大学天之骄子嘅你黎

應該當你神咁拜🙏🙏🙏

我將大方地原諒及包容某濠蛙澳狗葡鹹魚對文化的無知連自己葡語係romance language都唔撚知

濠蛙澳狗不嬲乞人憎
你睇嗰件玄學撚就知
快啲躝返梳打埠食梳打唔好留係度影衰連登

躝啦 入嚟又唔係討論個主題

頭先本身仲有一隻比人係賭場夜總會屌到塊臭閪窿闊過大三巴嘅澳雞

兩位都係澳門嘅天之骄子？

我諗係 以為自己南歐侏儒威得過名震八方稱霸地表兩百幾年嘅神聖大不列顛帝國殊不知佢哋宗主國66年已經比支那屌到反唇 此後無再管過佢哋

Push.

BTW東京大學 真係笑爛人棚牙
今次瘟疫都睇得出扶桑倭寇咩料同支那睇齊嘅屎坑國
好心係白人地頭讀書先好出聲啦

做乜撚嘢咁多澳門人係到引戰 block9曬佢 一了百了

Push

你連我笑你咩都未知就收收皮啦智障

果然人同賤畜諗嘅野係唔同，低你班支那賤畜比天收